iPhone 12 mini 賣太差，5.4 吋 OLED 面板唯一供應商Samsung將獲得巨額違約金

南韓三星顯示（Samsung Display）是蘋果（Apple）iPhone 12 mini 面板的唯一供應商。據業界人士透露，因 iPhone 12 mini 銷情不佳，蘋果可能會再次支付三星巨額賠償金，以彌補訂單未達協議數量所造成的損失。

韓聯社今日報導，蘋果 iPhone 12 mini 搭載 5.4 吋 OLED 面板，是新款 iPhone 12 系列螢幕尺寸最小的型號。不過隨著遊戲、影片需求增加，大螢幕手機成為目前的市場主流，iPhone 12 mini 銷量不如預期，先前蘋果已將上半年 iPhone 產量目標下修 20% 至 7,500 萬台。

根據市場研究機構 Omdia 的數據，2021 年 1 月，三星顯示的小型 OLED 面板全球出貨量月減 9%，下滑至 4,500 萬片，原因主要來自蘋果 iPhone 12 mini 銷售疲軟。

報導指出，由於蘋果採購的智慧型手機 OLED 面板低於協議數量，2019 年已支付三星顯示 6.84 億美元一次性補償，並在 2020 年再次支付高額補償，估計約達 10 億美元。

Omdia 數據顯示，2021 年 1 月全球 OLED 面板出貨量達 5,300 萬片，三星顯示市占率高達 85%，穩居市場霸主。

為咗出細機，Apple真係好大犧牲
冒住賠錢嘅風險，特登去訂一塊5.4吋mon

信錯連登仔

但係iPhone 12 其他系列賣得夠好

自己on9 邊個幫到佢

俾連登仔累鳩死

玩機海對Apple太冒險，集中主力谷返6.1吋會好啲
AAPL妹妹下最後都係放晒了

賣細機就係要平先賣得好架啦...

睇黎下代又無細機，拿拿林聽日去出部先

Apple又送ifanboy d錢比人洗

細機賣得好只係夠平
唔通真係好似班連登仔話只係preference
隻手唔夠大呢樣果樣
連自己都呃埋咩

又唔係平 舊電又唔勁

俾我都買12 要平買SE2

細機fans根本賣同一樣嘅價錢佢都會揀細機，否則只係偽細機fans

過多幾年之後又有full screen 低配細機用

添曲上連登睇左轉
就信左連登仔要56K加細MON先原汁原味

其實pro同max香港價都差唔夠1k
反而想知pro賣成點

賣完咪賠錢

比連登仔當condom

不能同意更多

閉在其他12用大陸閪Mon, 唔換啦屌

用A13配5.4吋芒啦屌

唔係三星mon咩 有兩隻？

今年肯出部平價版5.4吋
好快清返晒啲OLED板

iPhone 12、iPhone 12 Max 則是首次搭載 OLED 螢幕機種，這兩款機型則是採用中國的京東方螢幕

京東方算是中國大陸龍頭面板大廠，不過近日也傳出順利打入蘋果（iPhone 12和 iPhone 12 Max）和三星新機（Galaxy S和 Galaxy A 系列）的 OLED 螢幕供應鏈體系，甚至連同華為旗艦手機 P30Pro 就是採用東京方 AMOLED 螢幕。

但係我去apple 豐澤幾次啲sales都同我講 mini賣得好過12

人棄我取

因為佢要sell囉

點解你會用「但係」

因為段嘢講iPhone 12 mini 銷情不佳嘛

你有冇諗過就係因為賣得差先咁同你講

我諗係掛 但當時聽到冇諗佢係咪想谷銷量
只係覺得：咁細部都好賣？

唔係因為細mon所以銷情差
係因為M字額囉

不過呢度啲傻閪唔撚識分
講埋啲咩「信錯連登仔」嘅廢話

放落下一代SE搞撚掂啦

se2賣得咁好 以為12mini實好賣 se2比12 mini早出半年
想用細機嘅大部分買咗se2 邊個半年就換機 換機狂唔買se2

6.1寸都嫌小啦仲話5.4寸

本身都有SE 2, 12mini真係好難吸引到我買

咪係 se2 仲有touch id
畀我揀都揀se 2

se 害死自己

預AAPL係大升股本身就on9

另一個理由係本身用2部iphone,主機用face id，咁副機當然要touch id

真係多謝佢貼錢整細機未想轉大機 mini幾好用

如果一樣價錢都買SE2?

咪又係錢問題

連燈仔真係好勁
次次都燈中

其實同大陸人都幾似
口講一套，做落又另一套

M字額<==?
咁應該全部face ID嘅電話都唔好賣先啱
其實依加根本到咗樽頸位
個啲咩冇M字額 / 多返3.5 / 有得換電 嘅小修小改
唔會真正影響到市場
從來都係得連登仔係到睇返呢啲嘢打飛機
覺得自己唔買就等於全部人都唔會買

Samsung又然

試下宣布停產兼減價 堆貨尾應該會即刻被掃哂

我隻愛股

又用井底視角

連登文科仔係咁架啦
自己呃自己，以為講多兩句就改變到個世界

討論下啫 咁就井底

去門市問一條友就推算到個銷售量
去超市睇下多唔多人就知經濟好唔好

傻閪Apple

我只係想表達佢啲員工咁樣表達銷量
我又唔係要做research 唔會下下分析佢講嘢係咪真😑
更可況係有幾次都係員工自己up mini好賣啲
我都有反問返咁細部都銷量好？
然後佢就話：通常最大同最細嘅size都係最好賣

sales屎 你都信
你會唔會太天真

其實都係太貴 要平又電量差唔多 se2爭2千蚊仲有touch id
不過佢應該都似係出黎令iphone12 賣得更高價 食左本身5999 係iphone 6.1寸個位 變左比ip11要比多一千先買到6.1

佢唔出se2 咪會買mini
換完se2 無理由會買mini

佢舊電太細我覺得如果舊電大d會多d人買

內文寫傳出
confirm左？

呢個年代仲有幾多人肯拎住部機仔出街

我個fd真係trade左部核電11 pro max換mini
但其實少戶外工作又自己揸車係ok

老老實實 我聽到都O咀
咁q細部邊有market
反正我身邊冇人會買mini
但當時冇諗太多
以為香港人都唔正常 mini都咁多人買

可能我人大咗隻眼無咁好,睇唔番咁細個moon

你呢個比喻都唔恰當啦
12mini啦有多個鏡頭又a14又大mon
一樣價錢就緊係狗衝mini啦
問題係佢個定位真係唔上唔落又唔係特別平
唔覺得4.7同5.4相差有幾遠
而且價錢同se相差一大截
大眾大多數都係捨貴取平
要大mon可以買11 or 12
如果無se2架話就會多人買

真

個個都話m字額
明明正常一部機前面點都要有sensor同output啦下話

秒

定位錯晒
細機咁貴仲要6千蚊 仲要得64gb
買128又貴到去6千5
加2千已經買到12 pro 128gb
定價條友腦裝屎

買到咁撚柒貴 機價-800就差唔多
同iphone se2相隔又短 個個買撚晒se2先黎出mini

我想13先換mini 架

連登仔年年都掘Steve job上嚟 話細機好用

京東方A拎左好多訂單啦，上年頭既事
相反歐菲光，立訊，就訂單減少/被踢走

我6S換左12MINI
但呢樣野唔可以作為客觀標準
就算成個香港700萬人用曬12MINI
亦唔代表到啲乜

無理由㗎
明明當年Apple串人出大機
而家啲人隻手進化左咩？

唔係大細問題
係無touch id

手感係幾好wo

點解賣得差，佢減價就多人買啦

唔咁講點散走批蟹貨？

SE3

因為佢地on鳩 以為細機就可以平功能又好

其實整細機難度仲大 點平俾你

個個隔住個mon指點江山

唔明
賣唔夠電話嘅咪買推mon放係度咪得囉，點解要賠錢

低B+讀DSE既後果

但se2銷量好好wo 機身比12 mini大小小 但12 mini mon仲大過se2

大灣區教育

me
用舊SE同6s

開心用家不過銷量咁差應該唔會再出

等緊64GB賣5199或者4899先買

用緊12 mini
超鍾意

因為冇錢囉班人 你試下減8舊 即刻仆去買啦

好撚多連登仔鍾意細mon
鍾意用細mon嗰啲都係奇撚怪

iphone se 3

而家個個睇片睇漫畫
6.1真係唔夠
加上大mon自然大電
點都係大好

唔會
對Apple黎講唔玩機海先危險
Apple一日轉型唔到成sw服務提供者
增長力就會一直受限
無增長力投資者就會對佢失去想像力
玩機海目的就係加大user base
突破20%市佔 個base大左玩service先有得做

呢幾年完全當年果種創新
執7左佢啦

隻藍色又柒

收埋兩年係倉 賣平1500蚊叫SE2023咪得

身高150cm隻手先會唔夠大

出mini前幾個月出部細機se2，係Apple自己玩鳩自己

Touch id 是關鍵

成$6000咁貴
如果$3000我就買

照訂放se3

其實用翻係SE度咪得
寧願賠錢都唔想 益SE用戶

上連登勿認真

d細機撚，手細撚！去撚咗邊？😂
信錯啲連登仔🤣

Sales都信

出IPHONE都會比人破解
安全性一樣低左

On9 先用

mini首日都仲有貨其他無曬

大機一向係最好賣
係連登仔先成日丁細機

Iphone aw仲乜仲推mini

減價囉

電量真係硬傷，一日都頂唔到好快無電

諗住買，舊電係咪真係咁廢

我意思係銷情不佳先至要sell你

如果SE 2唔出，我應該會出mini不過mini個價錢貴在粒A14同oled mon，其他我唔覺值呢個價

減價咪買囉 臭閪apple

原來係用三叔架
仲以為三叔自己得QLED

蘋果ON9姐...細機賣咁貴
寧願賠錢都唔平俾用家。

下次Apple要出番d平價細機先會刺激到銷量

睇下iPhone 12s mini遲下會唔會有啦

叫你幫手接蟹貨唔通講唔好賣

你嗰啲只係預測，人地都未推出市場就話人冇市場
同中共幫香港人諗埋要點投票一樣咁on9

所以部部機都要凹入去？
咁點解以前唔洗啊？

6.7都太細 iphone整到ipad咁大就fit哂

寧願賠錢
死都唔肯減價
蘋果

可能apple計過條數
賠嗰舊錢細過平俾客嗰舊錢

Mon細電又廢
On9仔先買

話鍾意細機就好似話鍾意女人唔化妝咁
D人唔係真係鍾意女人唔化妝 係鍾意唔化妝都靚嘅女人
同理D人唔係鍾意細機 係鍾意細得黎又平又勁嘅機

俾部 SE 2 頂死咗

個人覺得mini係俾SE 2020打死
SE 2020出嗰半年就出12 mini
用細機嗰班一早買晒SE 2020啦，邊會咁快換機
同埋用得細機嗰班好多真係唔太care部電話嘅performance
SE 2020平一太節喎

鏡頭要搵位擺

市場上實有3.5/冇M字嘅電話
咁有冇撼動到apple地位？
再者如果3.5 / M字係咁舉足輕重
咁iphone 8打後嘅銷情係咪應該要大不如前？
連登仔吹奏細mon都唔係第一日嘅事
今時今日咪打咗一巴

仲有個cam ge
識幾個 11換12mini 都係甩唔到個zoom out ...

yes

apple 已死

人地都係分享下姐
洗唔洗jer住曬

明知會出12 mini 就唔應該早半年出SE2，吸走班渴新細機嘅fans買SE2，咪少咗人買12mini

佢係想出部mini黎證明呢個尺寸已經outdate

建議轉哂12

應該平到去se 個價位啦

算啦, 唔係個個都知sales 專講反話

sales 口中最好賣 , 只會係佣金最高或者最賣唔出

可以炒左堆marketing 喇

睇開54吋

出棍波一定買

但事實上12mini啲料又真係同12一樣咁制
所以減唔到幾多
SE可以咁平都係因為佢用啲料好舊

9X%連登仔都叫佢細機賣平D
佢無跟 咪就係呢個下場

結論: 連登仔暫時不敗

用得好開心wo

4000零就抵屌，5999不了

我會照買 貴過都買

所謂嘅細機撚，咪姐係窮撚

細機撚here
番工有得長差電
電量唔係問題
開心使用中

連登仔：出部細mon機包你大賣

早幾日買左
終於可以單手揸返機

用大機好撚反智

SE2都唔夠細

真，4699應該好多人轉會

我仲用緊max是否反智

又唔見12系列其他機唔賣得？

最好平到呢個價位，對d細手撚有好大作用，刺激銷量

屌你啦
我由12 pro max 轉mini

究竟隻手細到點先用唔到pro max

部mini個鏡頭退哂步 想買都買唔落啦
用開iphone既人都係睇 1. Mon大小 2.鏡頭勁唔勁
細mon fans表示因為鏡頭所以買唔落手。。。。。。

Pro max連鬼佬都覺得大

細機撚 用緊se2 又有touch id

手指公會攰 又重
單手又撳唔到左右上角
褪個MON上半截落黎個FUNCTION本身個GESTURE要拉隻手指去MON底 都係唔舒服

做齊以下條件先計數
細機、旗艦cpu、核電、同SE2一樣售價

睇嚟你唔係好明
依加講緊嘅係full screen喎ching

以前緊係冇凹入去啦on9 因為啲i/o放晒喺最頂
其實姐係依家個M額mon唔要最左上同右上

細機乖乖地每年出部se 平價機咪好囉，又要貪食

香港啲Sales都好信?

本身都想買mini，但細電真係買唔落

又話後徑凌厲？

出返touch id咪大把人買

隨手都搵到十部full screen啦🥱on9
繼續兜囉

出貨量咋華為出貨量夠勁啦

我無咁嘅勇氣，等睇13pro , 120Hz mon

iPhone 12所謂mini
size大過重過SE1 叫細機fans點買?

s20 好太多，個mon 又120hz

你嗰啲好似部部都冇防水

你知唔知2020年全球銷量第一嗰部電話叫iPhone11

算啦
你睇佢之後點覆人就知佢咩料

會對細機有興趣嘅 可能本身都仲用緊SE
或者一早頂唔順換咗 但又差唔多換多次機
而年年換機嗰種人都唔會冇啦啦想用細機
但SE生命周期嗰陣差唔多夠鐘 出現咗SE2
結果係細機潛在客戶好多都已經換咗SE2
半年後嘅細機 啲人冇咗換機誘因 又唔係平
根本就純粹決策錯誤 而唔係細機冇市場
一係早半年出 一係就夠平 已經會唔同晒
希望唔會因為咁以後唔出細機

無左touch id 個mon 大d Vs 有touch id 個mon 細d
而家咁既環境仲係無touch id 真係好煩擾

我12 mini同12都持有

我都覺得6s 係最後一代iphone 既靚機,換左新機都會keep 番係到做陳列品

台灣兄，持有雙12

我有12 pro同12 mini

1）你睇返個thread 我哋講緊嘅以前一直都係指apple

2) 唔係放條link落嚟就當講完 攞撚晒full screen係有嘢compensate返

有一部係老母既
睇心情隨時互換

國絲係唔同啲

咁啲資料咪要再轉過，apple pay個類冇問題？

寧願賠錢都唔減價

先用機過機
之後果部再icloud 過
Apple pay無問題

我12轉12pro都係機過機再icloud,真係好方便係得apple pay要加返卡

算係極方便 唔見機都唔怕無哂data
$8抵比

一個月先$8，超抵不過我要用200GB先夠

包backup服務 $23我都比

真
ip7 果斷換mini

原來銷量要下一年先反映到

佢講緊2020最好賣嘅機係有M額嘅iPhone 11
所以話「銷情差係因為M額」呢個講話根本就錯

*講法

所以12 mini係鋪家黎做SE3

se仲好賣wo